\section{Formeln}
Der folgende Punkt nennt die zur Berechnung benötigten Variablen und Formeln.
\subsection{Definitionen}
\(Y^*\) = Zufallsvariable für die Nachfragemenge

\(E(Y^*)\) = Erwartungswert der Zufallsvariable $Y$

\(Var(Y^*) \equiv \sigma(Y^*)\) = Varianz der Zufallsvariable $Y$

\(s_{opt}\) = optimaler Bestellpunkt

\(q_{opt}\) = optimale Bestellmenge

\(I^{f, t}_{x}(s)\) = Fehlbestand zum Zeitpunkt \(t\) für den Bestellpunkt \(s\) und einer Verteilungsfunktion \(x\) 

\(F_x(s)\) = Fehlbestand für den Bestellpunkt \(s\) mit Verteilungsfunktion x 

\(\mathcal{N}_{(0,1)}\) = Standardnormalverteilung

\(\Gamma(\alpha_{Y^*}, k_{Y^*})\) = Gammaverteilung mit Skalenparameter \(\alpha\) und Formparameter \(k\)

\(\Phi_x\) = Dichtefunktion für die Verteilungsfunktion x

\subsection{Allgemein}
\begin{gather*}
\beta = 1-\frac{E\left(F_{x}(s)\right)}{q_{opt}} \text{ für eine Verteilungsfunktion x}
\end{gather*}
\subsection{Normalverteilung}
\begin{gather*}
E\left(F_{\mathcal{N}(0,1)}(s)\right)=\Phi^1_{\mathcal{N}(0,1)}\left(\frac{s-E(Y^*)}{\sigma(Y^*)}\right)-\Phi^1_{\mathcal{N}(0,1)}\left(\frac{s+q_{opt}-E(Y^*)}{\sigma(Y^*)}\right) \\
%s_{opt} = E(Y^*)+v_{s_{opt}} \cdot \sigma(Y^*) \Leftrightarrow v_{s_{opt}}=\frac{s_{opt}-E(Y^*)}{\sigma(Y^*)} \\
%\beta = 1-\frac{\Phi^1_{\mathcal{N}(E(Y^*),\sigma^2(Y^*))}(s_{opt})-\Phi^1_{\mathcal{N}(E(Y^*),\sigma^2(Y^*))}(s_{opt}+q_{opt})}{q_{opt}}
\end{gather*}
\subsection{Gammaverteilung}
\begin{gather*}
E\left(F_{\Gamma\left(\alpha_{Y^*},k_{Y^*}\right)}(s)\right)= E\left(I^{f,End}_{\Gamma\left(\alpha_{Y^*},k_{Y^*}\right)}\left(s\right)\right)-E\left(I^{f,Anf}_{\Gamma\left(\alpha_{Y^*},k_{Y^*}\right)}\left(s\right)\right) \\
E\left(I^{f,End}_{\Gamma\left(\alpha_{Y^*},k_{Y^*}\right)}\left(s_{opt}\right)\right)=\frac{k_{Y^*}}{\alpha_{Y^*}}-s_{opt}-\frac{k_{Y^*}}{\alpha_{Y^*}}\cdot \Phi_{\Gamma\left(\alpha_{Y^*},k_{Y^*}+1\right)}\left(s_{opt}\right)+s_{opt}\cdot \Phi_{\Gamma\left(\alpha_{Y^*},k_{Y^*}\right)}\left(s_{opt}\right) \\
E\left(I^{f,Anf}_{\Gamma\left(\alpha_{Y^*},k_{Y^*}\right)}\left(s_{opt}\right)\right)=\frac{k_{Y^*}}{\alpha_{Y^*}}-\left(s_{opt}+q_{opt}\right)-\frac{k_{Y^*}}{\alpha_{Y^*}}\cdot \Phi_{\Gamma\left(\alpha_{Y^*},k_{Y^*}+1\right)}\left(s_{opt}+q_{opt}\right) \\
\left(1-\beta\right)\cdot q_{opt}= E\left(F_{\Gamma\left(\alpha_{Y^*},k_{Y^*}\right)}\left(s_{opt}\right)\right)
\end{gather*}